**4115. – Poa bulbosa** L. – Plante vivace de 10-40 cm, glabre, à souche fibreuse gazonnante ; tiges renflées en bulbe à la base, dressées ou genouillées, cylindriques, lisses ; feuilles courtes, étroites, planes ou canaliculées, un peu rudes ; gaines lisses, la supérieure bien plus longue que le limbe très court ; //ligule oblongue-lancéolée ; //panicule ovale, contractée ou un peu étalée, dense, souvent vivipare, à rameaux courts, solitaires ou géminés, scabres ; épillets ovales, rapprochés, à 4-6 fleurs réunies par de longs poils laineux ; glumes trinervées ; //glumelle subaiguë, velue-ciliée dans le bas, à nervures faibles.//
Murs, lieux secs et arides, dans toute la France et en Corse. – Europe ; Asie tempérée ; Afrique septentrionale. = Avril-juin.